\begin{enumerate}
  \item  L'égalité traduisant que $M$ est sur la courbe représentant $v$ est : $v(-2)=2$
  \item L'égalité traduisant cette phrase est : $t(5)=7$
  \item L'égalité  $m(-9)=-7$ se traduit par : 
        \begin{itemize}
          \item L'image de $-9$ par la fonction $m$ est $-7$.
          \item $-9$ a pour image $-7$ par la fonction $m$.
        \end{itemize}
\end{enumerate}